Maar hij had beloofd me te volgen waar ik ook heen zou gaan, en zou hij me niet naar Engeland vergezellen?
Deze verbeelding was vreselijk zelf, maar rustgevend in zoverre dat het de veiligheid van mijn vrienden veronderstelde.
Ik was geschokt door het idee van de mogelijkheid dat het omgekeerde van dit kan gebeuren.
Maar gedurende de hele periode waarin ik de slaaf van mijn schepsel Ik liet mezelf leiden door de impulsen van het moment; en mijn huidige sensaties gaven sterk aan dat de duivel zou mij volgen en mijn gezin vrijstellen van het gevaar van de zijne machinaties.
Eind september stopte ik opnieuw met mijn moeder land  Mijn reis was mijn eigen suggestie geweest, en Elizabeth daarom berustte ze, maar ze was vol verontrusting over het idee van mijn lijden, weg van haar, de weg van ellende en verdriet.
Het had was haar zorg die me een metgezel gaf in Clerval - en toch een man is blind voor duizend minieme omstandigheden die een vrouw oproepen sedulous aandacht.
Ze verlangde ernaar me te zeggen dat ik snel terug zou komen; duizend tegenstrijdige emoties maakten haar stom, terwijl ze me een betraand, stilzwijgend afscheid.
Ik gooide mezelf in het rijtuig dat me nauwelijks moest overbrengen wetend waarheen ik zou gaan en achteloos over wat er rondging.
Ik herinnerde het me alleen en het was met een bittere angst waar ik over nadacht om mijn chemische instrumenten te laten verpakken Ik?
Gevuld met sombere verbeeldingen, passeerde ik veel moois en majestueuze scènes, maar mijn ogen waren gefixeerd en niet oplettend.
